發夢果陣都要做好保護 黎入黎睇下啦

#014 個人防護裝備 Personal Protective Equipment (PPE)

今集想同各位講講地盤常用既個人防護裝備 首先咩係PPE呢 PPE係指 “所有供個人在工作時穿著或使用的裝備（包括在惡劣天氣下穿著的方服），而這些裝備是保護個人免受一種或多種的安全或健康危害” (From 職業安全健康局網址) 今集會簡介下各類PPE

1.安全帽

首先就講下地盤佬既象徵——安全帽先 圖入面有安全帽既主要部分 咁每個部分既用途就唔詳細講啦 直接睇圖啦 每個配件既用途都唔同 就唔一一講解啦 有興趣可以睇下之後果張圖

另外都同大家介紹下 其實安全帽都有好多種 就好似呢張圖咁 係唔同既地方可以有更加多既選擇啊
講多句 其實安全帽都有好多種頻色 地盤常用既係白及黃色 其實都無咩特別分別 係除左藍色多數係訊號員用之外 其他各種顏色都無咩特別

詳細版 有時間又有興趣可以自己望下

2.護目鏡

護目鏡當然係用黎保護對眼啦 眼呢好脆弱既 係地盤做野好多時都有D碎石飛黎飛去 咁護目鏡就好有需要啦 廢時D碎石打中眼啊
不過其實護目鏡就無咩特別需知既 唯一要提既就係買鏡果陣要根據你既用途去揀合適既護目鏡 詳情請參考下圖

自己睇 自己諗下你既用途再揀

3.手套

講起手套 相信好多人都會諗去最常用既勞工手套 但係你地又有無諗過 其實手套係有分好多種? 而手套既材料係可以用到棉 樹膠 尼龍 皮革等 係唔同既時候記得揀下唔同既手套啊!

防震手套好似幾好用咁

4.口罩及其他呼吸防護裝備
我懶啦唔打字 直接去圖

唯一要提醒既係 如果用N95口罩果D 記得要戴到緊貼住塊面 我發夢果陣係見到好多人都無做到呢點 咁個口罩其實同戴普通防飛沬口罩無分別 所以如果一見到唔對路 記得即刻戴好個口罩

5.安全鞋

姐係鞋尖同鞋底都有鋼片既鞋 可以保護腳板 好有用 非常建議發夢落地盤著住佢~~~ 照舊 我懶啦 自己睇圖啦
揀安全鞋記得諗下自己既用途 安全鞋有分防滑鞋底 絕緣鞋底 防高溫低溫既鞋底等 記得諗清楚你既用途再去作出選擇啊
發夢果陣其實一對安全鞋係可以有好多用途 一黎可以避免俾人認鞋 二黎有咩野都可以用對鞋黎踢開佢
另外 如果無著慣安全鞋既人有機會唔習慣 有巴打建議可以試下買大一個碼 當然 最好係買鞋果陣先試著下

歡迎俾下意見

小弟開左個channel 同埋group 希望可以分享下各類工程知識俾其他同路人 希望可以令佢地發個好夢 訓得安心d
Link:
會定期分享工程類知識
仲有個group
Link:

推

我無野講

統一裝備顏色最好，想認人都無咁易

難講 記得戴口罩同換鞋就岩啦

垃圾警犬破壞大埔墟連儂隧道 仆佢個街

推到100唔推啦

其實我想知邊隻眼罩/ 雪鏡係真係防到催淚 隻隻都有透氣孔既 我帶眼鏡所以戴唔到泳鏡

跟奴工處指引 你要買鏡果時留意佢既標記有個G字 咁就可以防到一切氣體

多謝巴打

黃色白色安全帽，唔通你攞頂紅色安全帽帶咩，，大部分人都黑色袋，你又求其買個黃色上戰場咩

客咩氣 岩用就好

其實要買帽多數都係得黃色白色 因為呢兩隻最常見 不過dress code呢d係大家同意就好啦
咁統一係有好處同壞處既 好處係難俾人點相 壞處俾易俾人一碌鳩打沉一船人

大力一推

7.10 - TVB港姐 -
7.10 - 麥小姐追思會 ＠ 中環愛丁堡廣場 - 19:00~22:30
7.11 - 梁烈士公眾告別禮 -
7.11 - 油尖旺區議會夢遊 -
7.12 - 光復港大 守衛我城 -
7.13 - 光復上水 -
7.14 - 沙田區大遊行 -
7.28 - 將軍澳遊行 -
隨時 - 抵制TVB -
隨時 - 美國聯署 人權民主法案 -

撤回修例 收回暴動 撤銷控罪 追究警隊 雙真普選
不割蓆，不篤灰，不分化

有信用評分之後 痴memo 遊行 上網講錯嘢 信錯教都可能扣你分
請不要再裝睡 行動吧香港人

上水遊行路線更新

支持去上水 一齊加油

輕輕一推

pish